鄧炳強指暴徒以渠蓋打頭可致命 迫不得已使用催淚彈

警方昨晚(30日)在旺角的驅散行動中施放多枚催淚彈。警務處處長鄧炳強今日(1日)出席電台節目時表示，對於旺角昨晚發生的事感到傷感，指過去兩星期社會大致平靜，整個社會都期盼持續和平，但昨晚再有暴徒縱火及堵路等，甚至向清除路障的市民以渠蓋打頭，「分分鐘攞命」。

他強調警方執法有底線，要遏止暴力行為，迫不得已下才用上3個催淚彈。他稱，明白使用催淚煙會對普通市民有影響，但暴徒所用的暴力遠遠大過警方，期間亦有警車被汽油彈撃中，在無選擇下才施放催淚煙及胡椒球彈。

鄧炳強又指，警方要執行法紀，支持或使用暴力的人未必會支持警方，加上現時坊間充斥假新聞及假消息，煽動對警方的仇恨，使普通市民「誤信為真」，故未來會考慮增加透明度。

被問到是否支持成立獨立調查委員會，鄧炳強表示，他個人已與監警會幾次會面，警方有配合監警會調查。他重申，監警會是最有效的渠道，但認為成立獨立檢討委員會是「好事」，可以宏觀地觀察背後的社會因素，但針對警方的調查應交由監警會，否則會煽動對警察的仇恨，做法並不公義。

https://topick.hket.com/article/2510172/鄧炳強斥暴徒以渠蓋打頭可致命%E3%80%80迫不得已使用催淚彈%E3%80%80

原來打頭會死架？
即係呢幾個月黑警日日都意圖謀殺啦

渠蓋打頭？

黑狗處長竟然相信坊間網上流傳片段。

on9 狗棍打頭唔致命？

用伸縮棍打頭就唔會死

以催淚彈可致命 迫不得已以使用渠蓋

你自己先係最濫用暴力, 仲要係殺人, 強姦人果個
而家仲有面扮大佬去 Judge 邊個岩邊個錯 ?

但暴徒所用的暴力遠遠大過警方

乜香港市民有槍咩

遠遠大過警方 大佬你連閃光彈都有用過喎傻強

渠蓋拎到拎唔起啦 點攞起打頭

煽動市民對黑警仇恨
鄧炳強你係第一個

拎核彈打頭，好似係，未fc

我唔信 睇唔到 我唔知
我有睇三個台

條垃圾仲覺得自己好醒立哂大功
講D ON9無倫既解釋以為說服到人
同盧偉聰比, 智慧真係差一大節
一個醒到發生咩事都9秒9 縮返入老母個肚度

掉轉囉

咁不如你攞坑渠蓋,我攞槍囉

五十步笑百步
仆街啦鄉黑強

鄉黑炳強戰術真係好勁好狠 我認同
始終戰爭都係國家之大事也 政治 民心輸晒

但暴徒所用的暴力遠遠大過警方，期間亦有警車被汽油彈撃中，在無選擇下才施放催淚煙及胡椒球彈。

係有手足係人群後擲火魔
但
明明就係橡膠彈同海綿彈
仲要係冇瞄準咁向人群發射
擊中幾位途人
利申行人路過

忍者龜？

用渠蓋叫暴徒,咁用煙花炸你哋會叫咩

嗰個係渠蓋？

咁交換用咪合理囉

黑警拉人野野扑頭, 咁應該告謀殺